00後係咪未聽過陳奕迅架？

我地90後由細聽到大

陳奕迅既歌就好似陪伴住我地成長咁

陳奕迅紅個陣00後應該都係出細冇耐

想知你地係咪未聽過陳奕迅架？

依家比人知我聽陳奕迅會比人問做咩聽埋啲老歌

連登多00後
想知你地係咪連明年今日 富士山下 葡萄成熟時都未聽過架？

以前陳奕迅同古巨基爭獎既時代仲記憶猶新

富士山下vs愛得太遲

同埋比較想知00後聽咩歌長大？

可唔可以打和

雖然我鍾意陳奕迅多啲

但係都覺得個屆應該比古巨基

70後聽張國榮 譚詠麟
80後聽 beyond 四大天王
90後聽陳奕迅 古巨基 容祖兒 衛蘭
00後聽咩歌手多

kpop..

唔係kpop
係蝗

嗰年基仔仲有咩歌

前幾日情不自禁唱左幾句「高峰的快感 剎那失憾 」「如何留得住高潮 一招了太過少」

比人問做咩唱埋啲咁樣既歌

真係咁低質？

張敬軒 周柏豪

你講呢啲我全部都有聽

利申：90後

所以話樂壇已死其實冇錯 乜鳩毒坤都可以企上台 係今屆叱吒好返啲 唔怪得啲00後走哂去聽kpop

薛之謙 李榮浩

00後

利申：99年

我都有聽過 個人比較鍾意廣東歌
特別係陳奕迅+林夕組合

咁你聽開咩？

Sad but ture

粵語歌係冇得輸 一黎自己母語 二黎全世界嘅流行曲黎計 係粵語歌歌詞最有意思同深度

唔太熟基仔

呢個名好熟 係咪拍戲嫁

可能對00後黎講 廣東歌已經唔係自己母語？

舉重架

聽基仔 moment 同 我生 我覺得呢兩隻專輯係巔峰
而Eason 既H3M 同 time files 我覺得係最正

好懷念以前見到佢地一出新歌個種興奮感覺

聽19moment都好啲
起碼都有啲唔錯 無盡 幸福之歌個啲
點都好過聽坤哥 柏豪個啲掛

屌奶星我90後但而家停唔到聽張國榮

不來也不去直係好正 如烟因給你遞過火
火+因=烟

利申00年

我比較鍾意聽what’s going on 同埋u87多啲

不來也不去啲詞好有詩意
林夕真係好屈機
Btw 你係00後都竟然有聽 真係有品味喎

我好鍾意張國榮啲低音
好撚正

香港00後唔聽陳奕迅
台灣00後唔聽周杰倫
一個時代既輝煌始終都係有終結既一日

奕迅可否不要老

Eason+夕爺
周董+方文山

不經不覺間陳奕迅都變埋中坑 啲經典歌曲00後可以係聽都未聽過
突然間有種心酸
時間流逝得太快了

00後表示：吳業坤+陳詠謙

緊係啦 你地00後既母語都唔係廣東話
點會明白我地對廣東歌既執著

殘忍的單丸非你專利

兵歌

同埋00後聽韓國定中國歌手多？
想了解下呢個時代既近況

脫節脫得好勁

冇人討論

陳奕迅真係暗到00後連佢係乜水都唔知？

就10連了

陳奕迅 我要說是唯獨你不可失去

沒有你的歌 童年就不完整了

講外國歌，00後喺聽啲乜嘢

whatever

陳奕順，陳奕信，whatever

宜家單丸都唱國語歌多 00後可能會聽過

佢啲國語歌都唔錯
你的背包 謝謝儂 孤獨患者 娛樂天空 給你 多少 你給我聽好 心的距離 .......

薛之謙？

對事唔對人
只從藝術既角度欣賞

我地90後對你地黎講已經變成呀叔
Sad

張敬軒

張敬軒都係舊時代啦
佢四張野都黎講啦

唔識woo,係咪超人黎?

仆街之前唔知邊度睇啲街坊佢地係唔識陳慧琳

留下只有思念 一串串永遠纏

好想唱一闕歌 叫你認清楚我

呢首又有幾多人識？

訪呀傻閪

咁佢14個排咁出名
00後聽都正常ge

時代曲

呢首經典黎喎

見過D 00後都有聽 2000年代打後D歌 周杰倫果D

營多麼需要你 仍多麼需要你

陳慧琳都唔識
我地同佢地係咪生活係同一個空間架

其實依家啲00後睇我地聽eason
係咪就好似90後睇上一代聽四大天王咁?

乜柒都聽 手機咩歌都有 中日韓英普純音樂
但最近鍾意聽陳奕迅同張敬軒
張敬軒首春秋啲詞真係世界級
香港有雙偉文真係好幸運
受老母影響人生第一首聽嘅歌係 Monica 不過鍾意佢首風繼續吹

利申 99
屌仲要12月 遲少少變00 雖然宜家都差唔多

關閪事
我90後聽張國榮張學友大嘅

陳奕迅同周杰倫依家都做到無火
無新fans都好正常

細個覺得四大天王好LEUNG
但係大個先知係正野
而且00後會聽歌個陣 香港根本冇樂壇

哥哥係屬於所有年代
每一代都需要知道佢係邊個

好驚會斷尾 突然有代唔知邊個係張國榮 以後就無人知⋯

梅姐

聽開坤哥

唔好分邊個年代會聽邊個歌手
其實如果班00有心點都會聽返以前啲歌手
何止陳奕迅 陳百強 哥哥都會聽
依家個問題係佢地根本唔會理以前嘅香港幾光輝

1/2

啱 根本聽咩歌就冇得用年齡分
鍾意 啱聽就聽㗎啦
覺得話咩年代咩年代stereotyped曬其他人

聽開黃耀明 陳奕迅 同哥哥

屌 聽過呀

陳奕迅最中意陀飛輪 係一個男人成長既心路歷程

00

希望某啲00反省下你地喺嘅係香港
了解下香港好委屈你地？
唔好成日話泡菜國啲明星好啲
以前香港嘅張國榮 泡菜國都追
我明白你地無經歷過唔知
但去睇返以前你地會感受到

深信有清泉 希望你地明

咪係，聽坤哥鳩拍豪仲bad taste過聽蝗

我識嘅00後都係聽kpop+外語
就算聽廣東歌都收收埋埋唔想比人知
都唔明咩心態

其實00年算係00後定90後
陳奕迅側田張敬軒嘅歌都有聽連張國榮都有聽

00後 2000之後

撚樣組合就有佢地份

咁點都會有啲既
正如90後都有人聽許冠傑啦

而家後生睇陳奕迅應該好似我地細個睇譚詠麟咁

聽開80年代啲歌

利申：00年

利申定00後先
聽開Eason 例如 時代曲 人來人往
不來也不去
最近聽腎仔 有時 星塵 離魂記

我地90後起碼都會respect佢地聽呢啲先啦
但係佢地會覺得我地聽陳奕迅係冇taste

咁又唔認同喎，聽坤哥鳩柏豪起碼都算會聽下廣東歌，都好過聽蝗歌嘅

99年12月
你覺得自己近90後定00後個邊？

作為90後我都唔會聽陳奕迅
擺明聽wanna one聽twice

我都會聽
不過陳奕迅係我個童年真係無可替代
好記細個果陣 係咁背佢啲歌詞 浮誇 阿牛 夕陽無限好 鋼煉主題曲個啲 背得仲熟過佢

而家係坤哥哥既天下

沙龍世界第一

自己係00年
其實有時都幾撚無辜
眼見啲媒體專揀啲on9 00後嘅訪問播出黎
自己都被標籤埋 都真係幾無助

其實00後仲識唔識張國榮
佢地對張國榮有咩觀感？

而家個代分分鐘連林夕黃偉文係邊個都唔知

我聽周杰倫林俊杰都比人話老餅

鬼叫你00後出世咩

我都係

點都知嘅
但之前睇過有街訪個00話從佢阿爺口中先知
真正去了解哥哥嘅真係少之又少
反而比較想知道00對以前嘅電影係點
歌反而係YouTube聽聽下無啦啦聽到
或者有人翻唱佢地聽到
電影嘅話佢地唔主動去睇真係無乜可能
佢地知唔知邊個王家衛

想知佢地仲有冇身分認同感

其實有時都幾鍾意聽返啲舊歌
細嗰就聽開鄧麗欣 楊千嬅 容祖兒 Twins
諗返起細個不停唱女人味都幾搞笑
陳奕迅 劉德華 王菲 老豆老母好鍾意播 所以都有聽
依家會特登搵再舊嘅歌
暫時最鍾意聽情人
啲詞寫到好到位
內心嗰種期反覆 期望

利申 00後

邊個黎？

陀飛輪 苦瓜 都好有感覺

哥哥啲歌係要大少少先識聽
識幾個完全唔同歲數唔同年代
都係 20歲左右無啦啦鍾意咗哥哥!

厹坤

大概今生有些事 是提早都不可以

我的美酒 跑車 相機 金錶也講究

好鍾意張國榮同陳百強d歌
成個playlist都係

講音樂質素、講唱功，新一代蝗好過嗰兩條友好多。聽廣東歌不論新舊都大把選擇，冇必要揀啲唔入流嘅黎聽

屌 成班講埋陳奕迅d大路歌 仲敢講自己聽開陳奕迅
綿綿 給愛麗絲果d都見唔到人講 唔好聽開果兩首熱門歌扮聽開啦
利申：00後

根據我係呢幾年唔同學校嘅所見所聞
真係女9成大部份都聽k-pop
男嘅就大部份都歐美主流
廣東歌佢哋主要聽啲好似Supper Moment呢啲流行Band 同埋M記啲廣東歌佢哋都覺得幾正
蝗佢哋會聽但係唔會係主流 屬於望吓性質
同埋認真
依家反而有唔少因為佢哋阿爸阿媽嘅關係
係會成日唱啲7, 8, 90年代嘅歌
可能我認識嗰啲有啲另類
但係我認識嘅00後有唔少都真係會聽過八九十年代嘅歌 有啲仲係好鍾意

理解。認同佢兩個係唔掂，但只係想指出呢啲00後都起碼仲有聽廣東歌支持本地薑，心態上好過佢地啲轉曬聽泡/蝗歌嘅同輩，只不過品味有待改善。

我00後淨係聽你講個啲 成日比人話聽老餅歌 都唔明垃圾k pop有咩好聽

呢兩首中學嗰陣聽未有太大感覺 但到依家越聽越有feel

後者攞出嚟畀人笑

綿綿 給愛麗絲都叫冷門歌 唔好聽開果兩首熱門歌扮聽開啦

解藥 六月飛霜 果啲都見唔到人講

最近loop緊玻璃之情
哥哥

我90後，剩係聽張敬軒

有冇人有聽開I honestly love you

解藥 六月飛霜都叫冷門歌 唔好聽開果兩首熱門歌扮聽開啦

葉問風中轉 安守本份 果啲都見唔到人講

鬥識陳奕迅冷門歌大會開始

遲啲可能連周星馳都唔知係乜水

屌你90後又黎圍爐拎優越感

00後都要睇背景,阿爸阿媽係香港人就聽kpop,jpop加少量廣東歌,蝗蟲新移民後代就9成9大陸

人來人往都好正囉

16月6日晴 黑暗中漫舞又唔講
你講個兩首都唔冷門啦
咁撚惡做乜

90後聽劉浩龍先係回憶

星期五演唱會清一色都係80/90後，可惜紅歌唔紅人

一路上有你、愛是永恆、吻別呢d

到時候真係世界末日

呢條友啲歌又係唔錯，可惜衰自己
平時都鍾意聽佢啲歌，但一講到佢份人就真係爭唔落

富士山下真係好癲，果陣聽開收音機，派台果陣一日會聽到十幾廿次，成日一開收音機就播緊，可能臨近年尾所以要谷多d播放率

屌！我聽到比我老母嫌我啲歌舊

I Love You,I honestly love you
把聲

好正

哥哥真係好撚正
但又諗深一層，假若佢仲係道，會發展成點？

其實衰啲講 好彩佢唔到係

巴打00後 ？

聽哥哥 王傑 王菲 關家姐 SAMMI
近年歌手得GIN LEE 側田 HEYO啱聽

你睇下倫伯

會唔出歌 慢慢退返落黎

咁就要睇下幾後
而家越後越多蝗

無可否認都好過坤哥 周柏豪個啲

點撚止呀我10後添呀

1999年12月31日出世嗰D係咪都可以對住啲2000年1月出世嘅人話自己係90後嚟打飛機 ？
我就00後嘅 都係聽住哥哥 陳奕迅 嘅歌大
你地講緊個班聽垃圾kpop嘅係04 05後
冇本土集體回憶嘅新一代

惡到

重覆犯重

由八十年代張國榮、陳百強、阿梅、Beyond

但我覺得佢電影嘅成就仲有排發展
可能已經多幾個影帝
甚至導演都撈得好掂
真係天生藝術家

陳奕迅係咪跳傘果個阿叔?
原來佢唱歌架,我仲以為佢係搞笑藝人

90後笑00後，00後笑05後

做乜撚野呀 係咪真係自卑到咁

認同
佢真係天生演員
同朝偉一樣

未打完send 咗
由八十年代張國榮、陳百強、阿梅、Beyond
去到eason 、古巨基都有聽
不過都係覺得舊時代嘅歌正啲

應該會不斷提拔後輩 做左幕後

哈哈哈，我就識陳奕迅啦

學下野啦00後，佢唱歌好好聽架

好可惜未親身去過張國榮演唱會

所以我一直都講會有清泉
唔會一碌鳩打沉成船人
我地文化咪靠你地仲有意識嘅人傳落去

99年

利申: 1900出世

又出嚟吠呀5毛狗
正評佢嗰幾個死全家

嘻嘻
我GOOGLE完,我記得細個有聽過老豆聽富士山上
首歌都叫okay既

00後 冇聽kpop 廣東 國語 英文歌都掂下

係咪冇乜同路人

00 01 02都會聽，但之後嗰啲都蝗撚哂，乜乜柒柒抖音k pop我屌你老母好撚嘔心

陳奕迅而家未又係國語歌

What's Going on 成隻碟都好正
仲有上五樓的快活
當時又青靚白淨
啲冷門歌
24 最後今晚 完
好J到

不過佢份人啲態度可唔可以改一改

識個千禧年既 最中意聽陳奕迅同張敬軒
但唔知係佢嗰年仲係咁 定得佢係咁

8,90後都係聽陳奕迅D舊歌多o者
新歌都唔係點聽啦

00後未經歷過又點會搵d舊歌黎聽

最鍾意人來人往

16月6日晴
今日
少見不怪

呢樣真，佢大部分時間都喺大陸

你都講得岩 我太執著啦

邊撚個陳奕迅？陳徫霆我就識！

推介個list比你地00後聽啦
試下靜心啲聽下 感受下首歌既內容

K歌之王
與我常在
葡萄成熟時
阿牛
夕陽無限好
明年今日
沙龍
陀飛輪
富士山下
Shall we talk
今日

諗到再講

零零後細d個批點會識 佢返大陸多 人影都無隻 廣東歌都無出啦

呢啲全部都熱門歌 但知你地都未聽講架啦
試下品味下先啦 不比你啲kpop差架

00後好似係興 的士咩咩Taxi嗰個咩架

2015年隻廣東大碟之後就冇出過了

Taxi chan

陳徫霆紅過果個whatever 10 倍啦

見到咁多post 係咁屌00後就知90後已經係死中坑

諗返果陣比啲7，80後屌

利申：90後

90個邊掛 我聽都係聽廣東話歌多
幼稚園小學都係落公園玩
睇超人迪加
打online game 跑呀 cso 百變
00後嘅生活好似唔太似我

Enjoy

以前高登,成日有班7,80後廢老
屌班90後聽陳柏宇,周柏豪,洪卓立,林峰,張敬軒,古巨基等人

陀飛輪諗起佢頒獎典禮上面多謝北京嘅富二代

聽開農夫

係

最起碼個陣我地都係聽廣東歌呀大佬
依家班00後連廣東歌都唔聽啦喎

00後好似聽TF boy

我諗係班新腥港人同03後先接近蝗同聽蝗歌
我自己98成日會接觸d 00-03冇想像中咁on9
反而03後就 開始被蝗入侵

聽廣東歌又比你地屌咩坤歌咩moment 囉，咪鬼學埋啲死廢老思想啦。
人地聽咩關你撚事咩，一路屌鳩廢老自己卻慢慢咁變成廢老

白玫瑰 katrina 失憶蝴蝶算唔算冷門啲？
利申01

一個旅人 當這地球沒有花 美麗有罪

00

00年出世 最喜歡eason 同哥哥嘅歌 下一次再有eason嘅演唱會我一定會搶飛 [人img]

[quote]00年出世 最喜歡eason 同哥哥嘅歌 下一次再有eason嘅演唱會我一定會搶飛

已淪為共狗

陳奕迅、張敬軒、古巨基佢地嗰啲歌真心好聽，不過依家啲00後可能未必識欣賞

愛與誠

張敬軒 陳奕迅 dear Jane supper moment 小肥 陳柏宇
利申00後

玻璃之情我最近都loop緊
侯斯頓之戀都正

咪撚扮老屎忽喇屌

衝上雲宵 E神客串個集

你班90後去都未去過演唱會就學人懷念

Wow 識聽陳奕迅，威喎

但佢個樣真係唔似囉
利申：由佢出酷愛嗰首歌嗰陣支持佢到依家

邊個黎

死啦，我全部都聽，但點解啲小朋友唔聽，唔聽哥哥都聽下beyond 呀

睇kpop

踼波嗰個？
Whatever la

歲月無聲消逝
利申一個孤單嘅00

希望eason再同moving on隊band出多一隻碟 h3m真係好撚正

聽多咗好多舊歌，發覺陳奕迅其實都係普普通通 ，反而王傑嗰類歌手更加吸引

點都聽過下掛 路過好多鋪頭都播緊(除左mk服裝店播kpop )

呢排聽Eason啲冷門歌，好撚正
失憶蝴蝶，十面埋伏， 1874， 斯德哥爾摩情人，熱帶雨林，黑暗中漫舞，防不勝防，打回原形。 有冇同好

聽張國榮 校長 陳奕迅等等
都唔明點解要聽蝗既歌
仲衰過kpop

1874

身為00後有時其實好沮喪，身體啲人全部聽大陸歌手或都kpop 得自己一個on99咁聽陳奕迅
Btw好喜歡遊離份子

熱帶雨林 the easy ride演唱會版本

1874其實唔太冷門

聽緊

十面埋伏都冷門 粵語殘片，猜情尋，每一個明天

垃圾同改造人

我不好愛

10後 應該興聽苦情俠

Shall we talk

傻啦，你地90後聽嘅歌反而係我聽得最多嘅
利申 00年

3mm 最喜歡係完

最撚鐘意嘅歌手係eason 有時聽eason啲歌會俾人話老餅
00後 唔好屌鳩我

唔同意，真心想香港樂壇好就唔應該比劣質貨橫行，劣幣驅逐良幣，廣東歌只會末落得更快

講返陳奕迅，其實00後好多只係小朋友，未識欣賞Eason嘅歌好正常，啲歌對佢地都未有共鳴。十幾歲係追偶像嘅年紀，而家香港又出產唔到年輕偶像，咁難怪佢地走晒去聽kpop嘅，到佢地大個，聽嘅嘢又會唔同架啦，我相信好歌好音樂係timeless

扮大個仔大會

00後嘅我仲聽緊黎明同張國榮

各位巴打屌細力啲

唔係喎，佢啱喎
03 SARS後先引入自由行同班蝗落黎生仔攞身份證

Eason死忠，老豆老母帶過我去睇Moving On Stage同Duo，從此鍾意陳奕迅
身邊d朋友都係聽d大陸歌，乜撚野華晨宇
溝通唔到
利申：00後

99後都唔識啦
我yr1 97同班同學講陳奕迅個個都當我異類

我身邊有幾個00年嘅同學都聽eason 係雙非生啲00年咁垃圾

哥哥同梅姐 最佳組合
見你咁有心 好感動

唔好成日標籤00後啦基本上03打後嗰批先變哂講蝗話聽蝗歌 玩啲乜柒抖音
我身邊啲同學咪又係憎大陸人 聽歌聽eason 周董同張國榮
利申：00年

春光真係睇一次喊一次

睇住身邊班00後睇埋啲咩咩小美好咩偶像練習生又用拼音打字真係覺得好心寒 你屌鳩佢地睇埋啲大陸野小心睇壞腦 佢地仲可以屌翻你轉頭話你多事 其實睇住香港變到咁真係好心痛 點解咁多人唔支持翻本土明星 反而會鐘意支那鬼國嘅明星 逼到啲香港歌手上埋去賺人仔 見到咁樣又心寒又心痛
利申：00後 但好撚鐘意eason

00年Eason死忠+1 佢好耐都冇係紅館開個唱

人來人往

EXO , Twice, TF BOYS , 薛之謙

其實00後有好多種
一種係上得高連登多對本土文化有種情懷
好似我咁你講嘅兩首我都聽過

我就係你講果種 我連IES都做本地獨立音樂 比人笑傻閪

廣東文言風嘅威力

Beyond呢啲都越嚟越少人識

有個00後表弟聽one ok rock
本地佢就廣偉、supper、仲有唔同歌手嘅歌都會聽
唱k都係唱同一批歌

咩歌都聽 舊至激光中個堆都識
利申：00

之前同fd去唱k， 我點嘅差唔多首首都係陳奕迅，跟住個個都似冇聽過咁。佢地點親都係啲大陸歌手，我又未聽過。搞到我唱得好冇癮

利申：00後 勁鐘意eason

睇黎我好彩過你，同朋友次次去唱K都會有陳奕迅。有時仲會有郭富城個啲

Kpop

就黎陳奕迅啲歌對00後黎講係‘經典懷舊金曲’

心目中top6
病態三部曲
一個人
粵語殘片
落花流水
利申00

老乜鳩

94巴聽緊李克勤eason古巨基果D
上年去睇李克勤演唱會比fd話笑
早排新年同果D 00後飲茶問佢地依家D細路聽咩歌
佢地話聽坤哥胡鴻鈞果D

Eason忠實fan
其他歌手好聽嘅都會聽
電話嘅歌大部分都係～1990-2010年
成日俾人judge聽舊歌
好多frd都聽kpop追韓星
利伸 99年

Eason真心有太多好歌，尤其華星時期，例如我甚麼都沒有、今天等我來、安守本份等等，數唔曬。

但人一大咗，聽歌會越聽越舊，有四大天王，憶蓮王菲，慧嫻梅姐，哥哥麟伯都會聽。始終覺得以前既旋律同歌詞有吸引力啲，會不斷聽。新歌唔係話唔好聽，只係做唔到聽完再聽既感覺。

希望呢啲歌手可以流傳百世，唔想到某個年代無人識佢地

唔會，係少d人識唱姐

利申：因工作關係接觸過00後中學生

其實你知唔知supper有好多唔同曲風玩好多唔同音樂 點粉腸法講兩句呀

今日00後既表妹先問完我陳柏宇係乜水
你瞞我瞞呢啲k歌都叫做唱k必備
我以為都叫做潮啲㗎啦
但佢完全無聽過首歌同埋個人

綿綿 粵語殘片 呢啲真係好好聽
利申00後香港人

宜家啲小學雞 講eason最多都係識十年

唱k狂點陳奕迅

唔覺得00後會聽張敬軒嘅歌
唔會岩佢地嘅口味
佢地應該聽「經過一些秋與冬」
或者周柏豪啲歌

由細到大都唔撚鍾意eason，
但佢最紅果堆歌我都識背。
以前係講緊連youtube都未流行，
但佢啲歌仍然無孔不入，
電視、街鋪、電話鈴聲、學校播/同學唱、yes卡，etc

當然我又唔會否認佢啲歌係好高質嘅，
不過就覺得主要歸功於作曲填詞。

我覺得睇00前定後wor
我00年其實身邊好多人都有聽Eason
我自己好鐘意低等動物、月球上的人、1874、孤獨探戈⋯⋯etc
我前後一兩年(01-02)都有聽既
不過其實而家0405嗰堆已經開始聽支那歌，咩鳩抖音saleyheyo 睇班乸型喺度扮可愛

求你別要如從前純熟地碰我，而我問我為何還能夠碰傷我。毒撚真係會明

其實男既好少見真係聽大陸歌手，最多可能係Higher Brothers呢啲trap music
女嘅就真係成日會睇大陸綜藝，直接抄韓仔嗰啲
不過呢一代多左上大陸玩就真
利申:冇上過

00後一係歐美，一係日韓，一係大陸
本地新歌手/組合其實真係好撚垃圾
高質既本地歌都係以前既事

我都好鍾意聽呢首，不過古巨基翻唱都好正。
從前我會使你快樂，現在卻最多叫你寂寞
呢句真係好入肉

我90後 仲會聽周國賢同張敬軒
當然唔少得周柏豪同張敬軒合唱嘅櫻花樹下
有時悶悶地都會播黎開心吓

我係00後
一直有聽陳奕迅 即使聽到差唔多每首都滾瓜爛熟都唔會有厭倦嘅感覺

而而家直程轉為鐘意左哥哥
哥哥死忌時身邊個個人都口講懷念哥哥
但我發現根本無人真正有聽過佢嘅歌、嘗試去識哥哥
跟住我就係用住個想識哥哥嘅心態 試下聽隔幾兩代嘅歌

藍色憂慮 不羈的風 呢啲有節奏感嘅歌令我抽離唔到 最近仲不停loop哥哥同許冠傑合唱嘅沉默是金

發現原來經典真係無可替代
相反kpop果啲我真係無興趣接觸

本土我都有聽 側田 古巨基 bakerie etc...

所以我都係覺得聽歌無分年紀 年代之差
最主要都係個人喜好 無奈地我地呢代係你地嘅認知真係幾差 親蝗 講普通話呢啲我諗係主因
但我信其實有唔少00後清泉

Sorry for 1999

Whatever

台灣歌呢? 5月天呢? 你地D Yes卡去曬邊?
利申 99年

唔好講廣東歌 英文歌avril lavigne , green day 我諗佢地都唔知咩黎 btw真正陪我成長除左e神 仲有linkin park

成班又係度扮老cfood

華晨宇我就識

除左beyond 全部都有聽，最鐘意Eason同衛蘭
利申 00後

其實用十年為單位嘅批鬥真係好on9,唔通差1年半年所有野會唔同？
利申：01年出世，打緊字嘅時候聽緊七百年後

80後，聽學友，會被人當係阿伯

聽過，冇左粒睪丸條友嘛

90後但係好鍾意王傑係咪好怪

爭獎都講得出咪認老屎忽啦白癡仔

我諗2000後
聽supple moment dear jane
Aga Gin嗰啲
仲有陳閪儀
連佢都吹捧 唔死都唔識佢

有認過老屎忽？

平時會聽陳奕迅嘅最佳損友
但係大部份時候聽歐美edm 同Country Music
利申00後

成首好入肉
如果你太累 及時地道別沒有罪

啲乜乜後物物後本身就係支那製造黎玩分化既標籤，你班連登仔就中哂計拎黎用，互相攻擊

聽唔聽陳奕迅又點？唔通聽歐美歌既人又可以走黎笑你地？聽古典交響樂又可以笑哂全部聽pop啲人？咪咁自我中心啦

利申90年出世鍾意聽陳奕迅但唔鍾意戇鳩盲迷

唉。。eason又唔出廣東歌

哈哈哈哈哈哈

你哋點影就點影最緊要開心！

黎啦~

每個生於陳奕迅年代嘅人 總會經歷一段浮沉於佢嘅歌聲同首歌歌詞入面嘅日子

可以係開心 興奮 但好多時都係失落 同 憂鬱

人大了 好多歌都唔敢聽返

某些歌代表住唔同時期嘅你

人來人往 綿綿 落花流水 一切還好 解藥 今天只做一件事 新生活 太多太多

係一趟時間旅行

我 好開心活於陳奕迅嘅年代

八千步，每日步行八千步，成日loop

99年12月

醉曖單丸
利申00年岀世

Sound & sight 真心正

好鍾意聽張國榮啲歌，佢唱《最冷一天》嘅風格同陳奕迅翻唱嘅完全唔同，真係有一種最冷一天嘅感覺。

利申: 90後，日日loop陳奕迅

乜撚野抖音啲歌

聽陳奕迅都扮老屎忽

Supper moment Kolor 新青年理髮廳

其實抖音係咩嚟？

抖音都唔識 有音樂比你可以用黎指短視頻好多野玩

指短？

Btw 視你老母頻 邊撚到鄉下

打錯 我想講拍短視頻

屌你老母短片識唔撚識

咪一樣 明就得la

識聽一定聽衛蘭

你老味咁撚厚面皮嘅
( Show Blocked User - R.Nadal )

你講呢啲我全部都有聽

利申：00後

咁老餅。。。

我係90後，只係知eason 有首明年今日，其他可能人地哼出黎先知

陳奕迅已經係老一輩既歌手
我亦已經唔係後生仔

以前聽電台
陳奕迅出Shall we talk, 明年今日, 人來人往, K歌之王, 大開眼戒, 十面埋伏
嗰種第一次聽既震憾真係而家好難再有
原來佢喺英皇只係3年, 3年就上左1線, 雪完出返黎就U87上埋神檯

見到班柒碌咁自我中心真係得啖笑
唔同年代所流行既文化都唔一樣 舊時代既歌手亦會慢慢地淘汰
凡係同自己既喜好不一就係人地低質冇taste 唔聽陳奕迅陳國榮就要比人批鬥
老豆老母果輩都係聽鄧麗君 係咪又可以笑你班90後聽陳奕迅低質?

BTW 有班廢中不斷吹奏上個年代既歌
然後又攞張國榮呢D神級歌手黎同新一代既歌手比 再不斷咁去肓踩
所以香港樂壇依家先搞成咁

就算係8090後都唔係個個鍾意聽eason啦，講到唔聽eason就好似唔配做香港人咁

依家00後以唔識野見識少為榮

名都未聽過 邊到架？

就係關咩事個時小學 大把人聽四大天王倫伯李克勤 林子祥 mk鋒 單高丸 老鼠安 梁漢文 等等緊係仲有新技安啦

話時話 以前聽收音機 播羅文既歌 把聲好靚 人聲唔會比音樂蓋過把聲

其實唔聽一個歌手既歌個定義係咩? 完全唔知佢既歌 或 唔係成日聽?

但我相信全部90後都聽過eason既歌同識唱幾首

一定有啲熱門歌係識㗎喎，但識同有冇繼續深入發掘其他歌係兩回事黎
就好似港豬唔留意政治但都一定知非建制成日喺立法會搞拉布，但要佢地講非建制實際喺立法會做過啲咩佢地又未必會講得出

呢個假設下，啲港豬絕對唔係留意政治，就正如可能有啲人只係被動情況下聽到一啲熱門歌，例如我夠識聽過同唱坤狗首原來她不夠愛我啦，但可唔可以單憑咁樣就話我聽坤狗？

90後可以加埋我老婆同千嬅

你老婆

我10後但我好熟eason d歌，我可唔可以埋堆

事實係家陣嘅歌手同以前比 水準又好遠
走音大呼吸聲錯key 要乜有乜
班00後嗰對木耳嚟㗎？

你咪試下比個啲歌坤哥 柏豪唱囉 睇下會唔會都高質 ？

01年
聽住eason大
最鍾意嘅男歌手就係佢

我真係好鍾意唱歌架

所以我咪淨係話主要，冇人話冇eason功勞係入面
調返轉如果坤哥 柏豪啲歌比eason唱，
你又睇下佢會唔會紅到今日呢個地步

如果陳奕迅冇林夕黃偉文cykong Eric Kwok 陳輝陽 同柳重言啲呢咁高質素咁音樂人 一定冇宜家嘅地位

老實講其實好多00後都聽陳奕迅

咁佢自己作果D都OK既

認同例如沙龍 反高潮
但佢產量好少

睇番佢自己作俾自己其實都唔算少

但問題係幫eason上神枱嘅歌大多都係人地寫

咁又係

00後唔聽廣東歌㗎

你個名

李榮浩有乜問題好有才華同埋人地係台灣唔係蝗呀屌你老母

又唔好乜都拉到去政治到
薛之謙啲歌算幾好㗎喇
贏國唔係個個都韓紅咁撚樣嘅

李榮浩係大陸喎

但佢台灣紅完大陸先翻紅呢下過癮

原來真係有咁多00後上連登
一直都以為係分化撚係度玩標籤

我係00後wor
但係我 Eason Chan Leslie Cheung 我都聽wor
咁係乜撚嘢？

以前啲泡菜人好撚鍾意睇香港電影
特別係英雄本色
佢哋係會跟住唱當年情ga

黑擇明 白玫瑰
正撚到呢

到這日才發現 曾呼吸過空氣

屌 王傑把聲真係無得頂
嗰種滄桑感 真係癡撚線

00後鍾意泡菜嘢同支那嘢，歐美日本本土呢啲高質嘢反而唔接觸
而一個民族失去品味就必然衰敗，佢地慢慢就覺得林鄭係好特首，支那好繁榮強大，大媽舞好有藝術性...

又唔可以怪曬班00後，小中學時期最容易受朋輩影響，有時就算中意舊歌都唔會敢同人講。同埋有時d舊歌都要大左先覺得有意思,再加上而家香港算係最後生既當紅歌手都已經40歲（張敬軒)，基本上樂壇算係青黃不接。

Btw,以前細細過覺得老豆聽劉若英好out，可能就好似而家00後覺得我地聽劉德華一樣

粵語殘片 勁Underrated

我有講過有問題咩屌你老母

粵語殘片真係正
巴打識貨

這個剎那宇宙 拒絕永久

喬天那日，打掃廢物

依家把聲好似扯唔到高音了

仲有好多都好正

大得人地一年就學人批鬥人🤮🤮

巴打落左黎幾耐 ？

唔好講熱門個啲

超人 鋼煉 主題曲個啲都未聽過？？？

巴打童年聽開咩

收皮啦00後

90後sor

仲有王菲，張學友，劉德華，王傑，梅艷芳，鄧麗君

王傑好多慘情歌

聽太多都頂唔到

盧巧音 有幾多00後識佢？

依家都係啦

有啲00後連浮誇未聽過

你啲朋友咩年紀

有聽開Eason啲冷門歌
遊離份子 隨意門 人神鬥
最正應該係反高潮
這秒鐘 十分感動~~

今年18 朋友都差唔多

巴打勁喎 90後都淨係知有首明年今日

巴打童年聽開咩歌

反高潮真係好撚癲

btw 有無巴打有聽趙學而

but 五年前同一班00年嘅同學唱k都會唱好心分手 k歌之王 七友etc

但係我諗你地00後聽陳奕迅既 應該都唔會太多掛

我同班朋友都鍾意聽舊小小既歌 不過多數都係仔，女既大部分Kpop

三首都好熱

咁新少少呢？

依家聽咩歌手？

想知你個時代係既情況

新小小不外乎都係周柏豪 陳柏宇同張敬軒。其他再新啲既我都唔識

我自己既話就乜歌都會聽，最鍾意係聽日本動漫歌
本地歌手我覺得周國賢同麥俊龍最正

同我差唔多年紀既人其實個個聽歌興趣都唔同 有啲英文歌 又有啲Kpop

中學時代開始流行kpop
自己都有半張歌list係kpop
但廣東歌既地位真係咩歌都取代唔到
只係新既廣東歌冇左以前既味道
一係就少咁d深度
一係就冇傳唱度難上口
10年以前比較多好作品
宜家夜深人靜開首任我行
臨訓前黎多首腎仔既有時
咪話我誇張真係有時會眼濕濕

利申：90後

聽kpoop

利申00後

屌你老母香港就係會死喺你呢啲仆街手上

咪撚覆呢啲人啦，都唔知係咪假膠黎

香港人同大陸人唔一樣
咪一樣 明就得la

個陣哥哥去日本會俾架妹包圍添

仲有Danny

其實幾慘

你地既童年一啲高質既歌手都冇

佢好似食煙定唔知做乜攪到咁

勁喎聽kpoop

佢話係比人落毒既

我90後，但你講嘅70/80/90後都有聽
仲買左好多碟中哂毒

竟然會買碟聽

我一隻碟都未買過

不要再說了

買碟收藏表示支持
順手自己rip落嚟聽
90後老野係唔識上dl歌架喇

往事只能回味了

細細個會係foxy度down落黎

foxy恐怕真係90後就斬左纜

唉真係老了

估唔到九十後既我 今年已經咁老

00睇歌多過聽歌，見佢睇YouTube討論邊首歌邊個邊個靚仔靚女多過講邊首歌好聽
當年我地聽歌有幾何講個歌手咩樣

係
如果陳奕迅係佢地呢個年代出道 可能佢地一樣都唔識欣賞

畢竟呢一代既品味真係差左好多

以前玩勁舞圍都要聽陳奕迅
呢家嗰啲真係勁舞團嚟唔係唱歌架

而家啲00後全部聽乜撚嘢薛g軒 華晨宇 kpop之類
好反感

葡萄成熟時

軒仔37咋

女歌手本地你地會聽邊個

有幸現場睇過DUO 同 Eason‘ life

唔同時期既自己 鐘意佢既歌都會唔同
近排好鐘意聽 聽聽(ba da ba ba ba ba) 還有什麼可以送給你 時光倒流二十年

上面三首都一定唔冷 吹到自己好鐘意eason但唔識果d唔該收皮
利申99年

Aga 小巧 ginlee(bma時代啲歌)
仲有Ivana Kay

識野

明年今日 夕陽無限好 十面埋伏 淘汰 K歌之王 好多都有聽
仲有聽陳柏宇，麥浚龍，謝安琪……
最憎吳業坤

利伸:2000

仲同你聽坤哥

失戀既時侯自然要聽廣東歌

全部都熱門歌

冇戀可失呢

坤哥比10後聽架啦
利申 10後侄女好鍾意聽

成個post啲人喺度自問自答
差個幾年音樂品味可以有幾唔同?

我00後 除左張國榮，你講既都有聽，eason啲廣東話歌真係無可取替

我連徐小鳳啲歌都聽
利申 90後

聽塵埃落定

聽緊黑澤明

任天堂流淚

又係屈機嘅歌

我都係
婚紗背後
順流(翼)流

淨係聽Eason啲歌已經好夠，講愛情嘅有人來人往、葡萄成熟時、粵語殘片etc；講人生哲理有落花流水；講ff有與我常在。浮誇、反高潮呢類型嘅歌唔太識分類

如果真係要挑剔，我諗應該係冇關於同志嘅歌?

利申:00後

聽開陳柏宇 張敬軒 陳奕迅 周國賢 麥浚龍 側田 衛蘭 謝安琪 方皓玟 農夫 supper rubberband
利申:90

Kay 小明 衛蘭 Jw

勉強嚟講
DUO唱過達明一派首禁色

傅佩嘉 >>>>>>>>>>> Kay 小明 衛蘭 Jw

我覺得唔好話咩80 90 00後咁分
識返以前啲年代嘅經典流行曲
呢個要求都唔算過份嘅

我想問下其他學校啲音樂堂會唔會講返粵語流行曲嘅歷史
以前上堂去到呢part
真係會有人冇聽過七八九十年代啲經典架

好多都唔係冷門歌喎，十面埋伏、打回原形甚至係當年嘅主打

再冷門啲「愈想愈無謂」有冇聽過？

又唔會話未聽過既 不過聽完一次唔會想再聽lor
華晨宇 汪蘇瀧 鹿唅 bts

其實自從2009年TVB同四大唱片公司反面開始，香港出唔到廣為人知嘅新星
另一方面唱片公司保守，唔會喺00後接觸到嘅渠道promote

樓主，我開咗個post，幫手推吓

執咗個playlist，入嚟聽下香港有乜新歌？

而家D 00後直頭係講普通話, 分分鍾係用普通話思想
更加唔會聽廣東歌

明明eason都仲有新歌
咁都有得做老屎忽

我反而覺得仼天堂流淚，友共情，歡樂今宵好正

其實又唔可以一概而論，我成日見到某啲中學或聯校活動都有請歌手表演，未必成日聽，但唔會完全唔識，只係唔追港星啫

原來這裏沒有你有冇聽過，仲有首當荃灣戀上柴灣

今日事情如不順，今日問題如不盡

工作失意嘅時候聽，真係好應